\chapter{Ventana principal}

OpenShot Video Editor tiene una ventana principal que contiene la mayoría de la información, botones y menús requeridos para editar su proyecto de video.

\section{Vista general}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{imagenes/main-window.jpg}
\end{center}
\newpage
\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|c|l|m{6cm}|}
\hline
No. & Nombre & Descripción \\ 
\hline
1 & Barra de herramientas principal & Contiene botones para abrir, guardar y exportar su proyecto.\\
\hline
2 & Pestañas de funciones & Cambiar entre archivos de proyecto, transiciones y efectos.\\
\hline
3 & Archivos de proyecto & Todos los archivos de audio, video e imagen que se han importado a su proyecto.\\
\hline
4 & Ventana de vista previa & Esta es el área que reproducirá el video en la pantalla.\\
\hline
5 & Editar barra de herramientas & Esta barra de herramientas contiene botones utilizados para ajustar, insertar marcadores y saltar entre marcadores.\\
\hline
6 & Control deslizante del zoom & Este control deslizante ajustará la escala de tiempo de su línea de tiempo.\\
\hline
7 & Regla de cabezal de reproducción & La regla muestra la escala de tiempo, y la línea roja es el cabezal de reproducción. El cabezal de reproducción representa la posición de reproducción actual.\\
\hline
8 & Línea del tiempo & La línea de tiempo visualiza su proyecto de video, y cada clip y transición en su proyecto.\\
\hline
9 & Filtro & Filtre la lista de elementos mostrados (archivos de proyecto, transiciones y efectos) utilizando estos botones y cuadro de texto de filtro. Ingrese algunas letras de lo que está buscando y se mostrarán los resultados.\\
\hline
\end{tabular}
%\caption{poner nombre a la tabla}
\label{table with lines}
\end{table}
Para obtener instrucciones paso a paso sobre el uso básico de OpenShot, asegúrese de leer el Tutorial rápido.
\newpage
\section{Tutorial incorporado}
Cuando inicie OpenShot por primera vez, se le presentará un tutorial integrado amigable. Señalará y explicará los conceptos básicos. Al hacer clic en Siguiente saltará al siguiente tema. Siempre puede ver este tutorial nuevamente desde el menú Ayuda $\Rightarrow$ Tutorial.

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{imagenes/built-in-tutorial.jpg}
\end{center}

\section{Pistas y capas}
OpenShot usa pistas para superponer videos e imágenes. La pista más superior es la capa superior, y la pista inferior es la capa inferior. Si está familiarizado con las capas en una aplicación de edición de fotos, entonces debería estar bastante familiarizado con este concepto. OpenShot mezclará cada capa, como una aplicación de edición de fotos. Puede tener un número ilimitado de pistas, pero generalmente un proyecto de video no necesitará más de 10 (más o menos) pistas.\\
\noindent Por ejemplo, imagine un proyecto de 3 pistas
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.4]{imagenes/tracks.jpg}
\end{center}

\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|m{6cm}|}
\hline
No. & Nombre & Descripción\\ 
\hline
1 & Pista Superior & Los clips en esta pista siempre estarán en la parte superior y visibles\\
\hline
2 & Pista del medio & Clips en el medio (pueden o no ser visibles, dependiendo de lo que esté arriba de ellos)\\
\hline
3 & Pista inferior  & Los clips en esta pista siempre estarán en la parte inferior\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Atajos de teclado}
Aquí hay una lista de los atajos de teclado predeterminados compatibles con OpenShot. Puede configurar estos accesos directos en el cuadro de diálogo Preferencias. ¡Aprender algunos de estos atajos puede ahorrarte mucho tiempo!


\begin{longtable}[c]{|c|c|}
\hline
Ctrl+H & Acerca de Openshot\\
\hline
Ctrl+M & Añadir marcador\\
\hline
Ctrl+Shift+T & Añadir pista\\
\hline
Ctrl+W & Añadir a la línea del tiempo\\
\hline
Ctrl+B & Título animado \\
\hline
Ctrl+P & Escoger perfil\\
\hline
Ctrl+C & Copiar\\
\hline
Delete & Eliminar elemento\\
\hline
Backspace & Eliminar elemento\\
\hline
Ctrl+D & Ver detalles\\
\hline
Ctrl+E & Exportar videos\\
\hline
L & Avance Rápido\\
\hline
F11 & Pantalla completa\\
\hline
Ctrl+F & Importar archivos\\
\hline
Ctrl+End & Saltar al final \\
\hline
Ctrl+Home & Saltar al inicio\\
\hline
Ctrl+N & Nuevo proyecto\\
\hline
Right & Siguiente cuadro\\
\hline
Ctrl+Right & Siguiente marcador\\
\hline
Ctrl+O & Abrir proyecto\\
\hline
Ctrl+V & Pegar\\
\hline
Space & Reproducir/Pausar\\
\hline
Up & Reproducir/Pausar\\
\hline
Down & Reproducir/pausar\\
\hline
K & Reproducir/Pausar\\
\hline
Ctrl+Shift+P & Preferencias\\
\hline
Left & Cuadro Anterior\\
\hline
Ctrl+Left & Marcador anterior\\
\hline
Ctrl+Right & Siguiente marcador\\
\hline
Ctrl+I & Propiedades\\
\hline
Ctrl+Q & Dejar el programa\\
\hline
Ctrl+Y & Rehacer\\
\hline
J & Rebobinar\\
\hline
Ctrl+S & Guardar proyecto\\
\hline
Ctrl+Shift+S & Guardar proyecto como...\\
\hline
Ctrl+A & Seleccionar todo\\
\hline
Ctrl+Shift+A & Seleccionar nada\\
\hline
Ctrl+K & Cortar todo: mantener ambos lados\\
\hline
Ctrl+L & Cortar todo: mantener el lado izquierdo\\
\hline
Ctrl+J & Cortar todo: mantener el lado derecho\\
\hline
Ctrl+G & Alternar fotogramas\\
\hline
Ctrl+X & Dividir clip\\
\hline
Ctrl+Shift+D & Vista en miniatura\\
\hline
Ctrl+T & Editor de titulo\\
\hline
Ctrl+Z & Deshacer\\
\hline
= & Acercar zoom\\
\hline
- & Alejar zoom\\
\hline
Ctrl+Scroll & Alejar/Acercar zoom\\
\hline
Ctrl+Middle Button & Desplazarse en la línea del tiempo\\
\hline
\caption*{Atajos de teclado}
\end{longtable} 